【長文】解剖邪惡的大中華主義（下）

引文：此時此刻，命運正在與時間賽跑。「中國極力推行共產主義和大中華主義擴張路線，並向世界發起全面挑戰」的大局決定了中共很快就將對香港實施全面侵略，大規模流血事件也終將在香港不可避免。在此前提下，「能否及早看清中共和中國的邪惡本質」、「能否擺脫大中華主義陷阱」、「能否明白香港在世界體系中的真實位置」、以及「能否明白香港獨立、勇武抗爭才是唯一出路」，對每一個香港人來說都將會是生死攸關的大事。

為了清楚說明這點，我們會陸續發佈長文：
I. 中共在香港的滲透簡史

II. 中共在香港已無退路

III. 坦克終將衝上香港街頭

IV. 抗爭者必須明白的三個生死要點

V. 解剖邪惡的大中華主義

這些文章全都摘自流亡手足新書《即使明天不會更好——致香港抗爭者》（購買連結：）
英文版《China's damage to the world and its coming destruction》已於Amazon Kindle上架（購買連結：）

=======================

解剖邪惡的大中華主義（下）

與中國共產黨一直刻意宣傳的「中華民族歷史悠久，民族內部血濃於水」完全相反——事實上，「中華民族」第一次作為名詞出現，是在1902年梁啓超所撰寫的《論中國學術思想變遷之大勢》中，距今不過一百多年的歷史。在此之前，人們只知道自己是大清帝國的臣民，從來沒聽說過有什麼「中華民族」。當時正值大清王朝行將滅亡，絕大多數精英都不得不開始思考：「大清結束以後，大家該怎麼走？」其中，梁啓超提出：大清帝國之下的所有居民都是一家人，但是既然大清很快就要亡了，以後大家就不應該再叫「大清子民」了，應該改叫「中華兒女」。這就是「中華民族」一詞的起源。

如果我們把眼光拉回到大清剛剛結束之後的上世紀二三十年代，就不難發現，「中華民族」在當時其實並不被多少人知道。當時真正的主流觀念是：把已在事實上獨立的各省建設成更加獨立、現代化的國家。例如，那時的毛澤東就積極主張：不僅湖南應該建立獨立的湖南共和國，全中國亦應該建立成27個獨立的共和國，各省都應該建立自己的獨立國家。當時的各省不僅幾乎都有自己獨立的憲法、軍隊和經濟體系，與世界各國也多有各種各樣的外交聯繫。那時的各省幾乎都有西方宣教士建立的、具備當時世界一流水準的大學和醫院。各省的經濟開放度和社會自由度，也都遠非現在的中國人所能想象。但是在共產主義的入侵之下，這一切最終都一一覆滅了。

1923年1月26日，孫中山與蘇聯特使越飛發表共同宣言《孫文越飛宣言》，將自己和自己所領導的國民黨完全出賣給了蘇聯。隨後蘇聯便送來大批先進武器和相關專家，迅速為國民黨建立起一套共產主義式情報制度和軍事制度。有了蘇聯這個強大後盾，國民黨瞬間取得了相對各省獨立力量的壓倒性優勢。此後，在短短兩年時間之內，蘇聯直接扶持、支援的國民黨就將各省的獨立力量一一挫敗了。於是，東亞曾有過的最接近自由和憲政民主的時代就此落下帷幕。

此後，為了進一步加強對各地的控制，國民黨開始在政治、經濟、社會和文化各方面對中央集權和大一統帝國制度進行強化。其中，關於意識形態方面的核心宣傳，就使用了由梁啓超所發明的「中華民族」概念。為此，國民黨的最高領導人蔣介石還專門聯合他人寫了一本書《中國之命運》，來堂而皇之地論述，「中華民族」曾如何偉大，如何領先於世界，近代以來又如何屈辱，直到中國國民黨正式成立之後，「中華民族」才終於重新站了起來。「如果今日的中國，沒有中國國民黨，那就是沒有了中國。如果中國國民黨革命失敗了，那亦就是中國國家整個的失敗。簡單地說：中國的命運，完全寄託於中國國民黨……」就這樣，經過國民黨的系統性強化，特別是對民眾的強行灌輸之後，「中華民族」的概念才第一次真正普及開來。然而，在錯誤道路上的成功非但不是一件好事，而且會招致更大的災難。國民黨在通過利用「中華民族」概念強化中央集權的同時，也讓自己在追求中華帝國的道路上越陷越深，並最終導致它自身的毀滅。

第二次世界大戰還沒結束的時候，美國的魏德邁將軍就指出，日本被擊敗之後，蘇聯肯定會進軍滿洲，而國民黨絕對不是蘇聯的對手。所以他說，在這種情況下唯一的辦法就是，美國率領一支國際干預部隊接管滿洲，通過把滿洲變成國際共管區，從而將中蘇兩國隔開。只有這樣才能避免蘇聯和中華民國的直接接觸，形成對國民黨的最好保護。但是蔣介石對此是如何回應的呢？他不僅沒有絲毫的謝意，甚至還發表了一個歇斯底里的宣言，公開指責美國：中華民族之所以付出如此之大的犧牲也要堅決抗日，就是為了收復滿洲，因為滿洲自古以來就是中華民族不可分割的一部分。如果戰爭結束之後，滿洲被美國接管，那麼美國和日本侵略者有什麼區別呢？抗日戰爭對中國人民還有什麼意義呢？所以，美國的這個建議實在邪惡，美國如果真的這麼做，美國就是中華民族絕對不可原諒的死敵。

甚至史達林也一再暗示蔣介石，只要蔣介石承認蘇聯對滿洲國的統治，蘇聯願意放棄其對中國共產黨的支持，承認蔣介石對長城以南地區的統治。但是此時的蔣介石已經深陷在自己所發明的「中華民族」神話之中，堅稱精誠團結的中華民族不是任何力量所能戰勝的，中華民國不惜一切代價也要捍衛領土的完整。

於是，由於對大中華主義路線的強硬堅持，蔣介石既拒絕了美國的幫助，又拒絕了蘇聯的提議。最終，美國不再理會滿洲的事務，蘇聯也轉而開始全力支持中國共產黨。隨後，憑借著蘇聯轉交的滿洲國和蘇聯自己大量的先進武器和軍事、技術人員，中共瞬間就形成了相對於蔣介石和民國政府的絕對優勢，短短三年時間，就把蔣介石徹底擊垮，並完全趕出了大陸。而蔣介石在敗退到台灣之後，仍然繼續堅持自己是「中華民族」當仁不讓的偉大英雄和最高領袖。他除了一再號召反攻大陸，甚至還對東南亞、南亞，甚至南非、美洲的華人社區進行直接的滲透和控制，公然冒犯許多國家的主權和相關國際公約。如果蔣介石不執著於自己所鼓吹的「中華民族」神話，尊重歷史事實，政治現實和國際公約，那麼，國民黨最終未必會輸掉所有的一切。

共產黨在成功趕走蔣介石之後，就很快將國民黨發明、強化「中華民族」的功勞全都歸到了自己名下，並像國民黨一樣走上了建設中華帝國的路線。早在上世紀六十年代初，中華人民共和國實際上還十分弱小的時候，毛澤東就開始試圖挑戰蘇聯在社會主義陣營中的領導位置，並在東南亞、南亞、非洲、甚至歐洲和美洲進行相應的革命輸出。雖然硬實力的不足很快導致了中國共產黨的全線潰敗，但是就像國民黨即使敗退到台灣之後都仍然不肯放棄「重建中華帝國」的野心一樣，「成為皇帝，重建天下體系」也始終深藏在每一個中國共產黨人的心底。

1996年，中國正式啟動了以美日為假想敵，武力統一台灣為目的的軍備競賽。自此，它一邊欺騙美國和世界，努力為自己輸入資金和技術，一邊開始大造飛機、軍艦，武裝強化自己。2001年，中國聯合俄羅斯等前蘇聯國家，以美日為假想敵共同成立了上海合作組織。2004年，中共正式以「大國崛起」為口號開啓新一輪「大中華主義」意識形態宣傳。2008年，北京奧運會的召開使幾乎全體中國人都覺得「中華民族」已經發展壯大至新的階段，是時候向世界更多發出自己的聲音。2013年，習近平成功當選中共最高領導人之後正式對外宣佈，世界正面臨百年不遇之大變局，中共要積極構建由自己主導的國際新秩序，真正實現中華民族的偉大復興。至此，「韜光養晦」策略正式宣告結束，中共對世界秩序的公開挑戰正式進入新的階段。

如同共產主義一樣，大中華主義同樣是一條害人害己，注定只能帶來毀滅和自我毀滅的邪惡路線。對於中國和中國人自身來講，它除了能夠帶來「萬邦來賀」、「天朝上民」的帝國式虛榮，其它什麼實質利益也帶來不了。這條路線本身已經決定了，中國必然會燒盡一切資源投入到「帝國擴張，輸出奴役」的事業上，給世界，特別是與它相鄰的國家帶來動亂和戰爭威脅。同時，集中一切資源也意味著它會榨乾中國人的最後一滴血，最終將中國自身變成活生生的人間地獄。

支持

多謝各位手足支持 🙏

《即使明天不會更好》最近出左英文版《China's damage to the world and its coming destruction》（購買連結：）

希望支持我們哋呢本書嘅手足可以傳遞俾更多國際上嘅人
Twitter 國際戰線:

「流亡者們」會繼續寫文同大家分析局勢，希望盡力幫到各位手足。每一篇文章都得來不易，需要用到幾日到幾星期進行資料搜集，流亡手足除左 Amazon 賣書嘅錢之外，亦暫無其他收入來源。所以希望手足可以Patreon幫手支持我哋繼續創作，等我哋可以寫更多有用嘅文章俾大家。（Patreon:

另外， 我哋之前嘅帖文已經發佈於立場新聞，希望大家可以幫手like & share：

（一）中共對香港的滲透近百年

（二）冷戰時期的香港與東南亞

（三）「一國兩制」下的香港

（四）中共在香港沒有退路（內附中共派系鬥爭史）

（五）坦克終將衝上香港街頭（內附解放軍戰力分析）

（六）香港獨立，唯一出路

（七）解剖邪惡的大中華主義（上）

（八）解剖邪惡的大中華主義（下）

光復香港，時代革命。

借個位 會員標籤功能
立會事實處
眾志 蘋果 DW德國之聲訪問手足
抗爭文獻館
暴政粵譯 第六課 小心那些準軍事組織